
pergunta:Normalmente, quantos litros de sangue uma pessoa tem? Em media, quantos sao retirados numa doacao de sangue?
b:Tem entre 4 a 6 litros. Sao retirados 450 mililitros
a:Tem entre 2 a 4 litros. Sao retirados 450 mililitros
c:Tem 10 litros. Sao retirados 2 litros
d:Tem 7 litros. Sao retirados 15 litros
e:Tem 05 litros. Sao retirados 05 litros
tipo:natureza
resposta:b

pergunta:De quem eh a famosa frase “Penso logo existo”?
b:Galileu Galilei
a:Platao
c:Descartes
d:Socrates
e:Francis Bacon
tipo:humanas
resposta:c

pergunta:De onde eh a invencao do chuveiro eletrico?
b:Inglaterra
a:Franca
c:Brasil
d:Australia
e:Italia
tipo:humanas
resposta:c

pergunta:Quais o menor e o maior pais do mundo?
b:Nauru e China
a:Vaticano e Russia
c:Monaco e Canada
d:Malta e Estados Unidos
e:Sao Marino e India
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Qual o nome do presidente do Brasil que ficou conhecido como Jango?
b:Jacinto Anjos
a:Janio Quadros
c:Getulio Vargas
d:Joao Figueiredo
e:Joao Goulart
tipo:humanas
resposta:e

pergunta:Qual o grupo em que todas as palavras foram escritas corretamente?
b:Asterisco beneficente meteorologia entretido
a:Asteristico beneficiente meteorologia entertido
c:Asterisco beneficente metereologia entretido
d:Asteristico beneficiente metereologia entretido
e:Asterisco beneficiente metereologia entretido
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Qual o livro mais vendido no mundo a seguir a Biblia?
b:Dom Quixote
a:O Senhor dos Aneis
c:O Pequeno Principe
d:Ela a Feiticeira
e:Um Conto de Duas Cidades
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Quantas casas decimais tem o numero pi?
b:Centenas
a:Duas
c:Trilhares
d:Vinte
e:Milhares
tipo:matematica
resposta:c

pergunta:Atualmente, quantos elementos quimicos a tabela periodica possui?
b:109
a:113
c:108
d:118
e:92
tipo:natureza
resposta:d

pergunta:Quais os paises que tem a maior e a menor expectativa de vida do mundo?
b:Australia e Afeganistao
a:Japao e Serra Leoa
c:Italia e Chade
d:Brasil e Congo
e:Estados Unidos e Angola
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:O que a palavra "legend" significa em portugues?
b:Conto
a:Legenda
c:Historia
d:Lenda
e:Legendario
tipo:linguagens
resposta:d

pergunta:Qual o numero minimo de jogadores numa partida de futebol?(por time)
b:11
a:13
c:15
d:12
e:14
tipo:linguagens
resposta:e

pergunta:Quais os principais autores do Barroco no Brasil?
b:Miguel de Cervantes Gregorio de Matos e Danthe Alighieri
a:Gregorio de Matos Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira
c:Padre Antonio Vieira Padre Manuel de Melo e Gregorio de Matos
d:Castro Alves Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira
e:Alvares de Azevedo Gregorio de Matos e Bento Teixeira
tipo:linguagens
resposta:a

pergunta:Quais as duas datas que sao comemoradas em novembro?
b:Proclamacao da Republica e Dia Nacional da Consciencia Negra
a:Independencia do Brasil e Dia da Bandeira
c:Dia do Medico e Dia de Sao Lucas
d:Dia de Finados e Dia Nacional do Livro
e:Black Friday e Dia da Arvore
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Quem pintou “Guernica”?
b:Pablo Picasso
a:Paul Cezanne
c:Diego Rivera
d:Tarsila do Amaral
e:Salvador Dali
tipo:linguagens
resposta:b

pergunta:Quanto tempo a luz do Sol demora para chegar a Terra?
b:1 dia
a:12 minutos
c:12 horas
d:8 minutos
e:segundos
tipo:natureza
resposta:d

pergunta:Qual a traducao da frase “Fabiano cogio su saco antes de salir”?
b:Fabiano fechou o saco antes de sair
a:Fabiano coseu seu paleto antes de sair
c:Fabiano pegou seu paleto antes de sair
d:Fabiano cortou o saco antes de cair
e:Fabiano rasgou seu paleto antes de cair
tipo:linguagens
resposta:c

pergunta:Qual a nacionalidade de Che Guevara?
b:Peruana
a:Cubana
c:Panamenha
d:Boliviana
e:Argentina
tipo:humanas
resposta:e

pergunta:Qual a altura da rede de volei nos jogos masculino e feminino?
b:25 m e 20 m
a:24 para ambos
c:18 m e 15 m
d:245 m e 215 m
e:243 m e 224 m
tipo:linguagens
resposta:e

pergunta:Em que ordem surgiram os modelos atomicos?
b:RutherfordBohr Rutherford Thomson Dalton
a:Thomson Dalton Rutherford RutherfordBohr
c:Dalton RutherfordBohr Thomson Rutherford
d:Dalton Thomson RutherfordBohr Rutherford
e:Dalton Thomson Rutherford RutherfordBohr
tipo:natureza
resposta:e

pergunta:Qual personagem folclorico costuma ser agradado pelos cacadores com a oferta de fumo?
b:Saci
a:Caipora
c:Lobisomem
d:Boitata
e:Negrinho do Pastoreiro
tipo:linguagens
resposta:a

pergunta:Em que periodo da prehhistoria o fogo foi descoberto?
b:Paleolitico
a:Neolitico
c:Idade dos Metais
d:Periodo da Pedra Polida
e:Idade Media
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Qual das alternativas abaixo apenas contem classes de palavras?
b:Artigo verbo transitivo e verbo intransitivo
a:Vogais semivogais e consoantes
c:Fonologia Morfologia e Sintaxe
d:Hiatos ditongos e tritongos
e:Substantivo verbo e preposicao
tipo:linguagens
resposta:e

pergunta:Qual a montanha mais alta do Brasil?
b:Pico Parana
a:Pico da Neblina
c:Monte Roraima
d:Pico Maior de Friburgo
e:Pico da Bandeira
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Qual a velocidade da luz?
b:150 000 000 metros por segundo (m/s)
a:300 000 000 metros por segundo (m/s)
c:199 792 458 metros por segundo (m/s)
d:299 792 458 metros por segundo (m/s)
e:30 000 000 metros por segundo (m/s)
tipo:natureza
resposta:d

pergunta:Em qual local da Asia o portugues eh lingua oficial?
b:Filipinas
a:India
c:Mocambique
d:Macau
e:Portugal
tipo:humanas
resposta:d

pergunta:It is six twenty or twenty past six. Que horas sao em ingles?
b:06:0
a:12:6
c:02:0
d:06:2
e:12:0
tipo:linguagens
resposta:b

pergunta:Quem eh o autor de “O Principe”?
b:Antoine de SaintExupery
a:Maquiavel
c:Montesquieu
d:Thomas Hobbes
e:Rousseau
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Como eh a conjugacao do verbo “caber” na 1a pessoa do singular do presente do indicativo?
b:Ele cabe
a:Eu caibo
c:Que eu caiba
d:Eu cabo
e:Nenhuma das alternativas
tipo:linguagens
resposta:a

pergunta:Quais destas construcoes famosas ficam nos Estados Unidos?
b:Estatua da Liberdade Big Ben e The High Line
a:Estatua da Liberdade Golden Gate Bridge e Empire State Building
c:Angkor Wat Taj Mahal e Skywalk no Grand Canyon
d:Lincoln Memorial Sidney Opera House e Burj Khalifa
e:30 St Mary Axe The High Line e Residencial 148 Spruce Street
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Quais destas doencas sao sexualmente transmissiveis?
b:Chikungunya aids e herpes genital
a:Aids tricomoniase e ebola
c:Gonorreia clamidia e sifilis
d:Botulismo cistite e gonorreia
e:Hepatite B febre tifoide e hanseniase
tipo:natureza
resposta:c

pergunta:Qual destes paises e transcontinental?
b:Filipinas
a:Russia
c:Istambul
d:Groelandia
e:Tazania
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Em qual das oracaes abaixo a palavra foi empregada incorretamente?
b:Eh um homem mal.
a:Mais uma vez portouse mal.
c:Esse e o mal de todos.
d:Mal falou nele o fulano apareceu.
e:Eh um mau vendedor.
tipo:linguagens
resposta:b

pergunta:Qual foi o recurso utilizado inicialmente pelo homem para explicar a origem das coisas?
b:Biologia
a:Filosofia
c:Matematica
d:Astronomia
e:Mitologia
tipo:humanas
resposta:e

pergunta:Qual das alternativas menciona apenas simbolos nacionais?
b:Bandeira nacional armas nacionais hino nacional e selo nacional
a:Bandeira insignia da presidencia bandeira nacional brasao hinos e selo
c:Bandeira nacional brasao hino nacional e hino da independencia
d:Bandeira nacional cores nacionais hino nacional e hino da independencia
e:Bandeira insignia da presidencia brasao flora e fauna e hinos
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Quais os planetas do sistema solar?
b:Jupiter Marte Mercurio Netuno Plutao Saturno Terra Urano Venus
a:Mercurio Venus Terra Marte Jupiter Saturno Urano Netuno
c:Venus Saturno Urano Jupiter Marte Netuno Mercurio
d:Jupiter Marte Mercurio Netuno Plutao Saturno Sol Terra Urano Venus
e:Terra Venus Saturno Jupiter Marte Netuno Mercurio
tipo:natureza
resposta:a

pergunta:Qual era o nome de “Aleijadinho”?
b:Manuel Francisco Lisboa
a:Alexandrino Francisco Lisboa
c:Alex Francisco Lisboa
d:Francisco Antonio Lisboa
e:Antonio Francisco Lisboa
tipo:humanas
resposta:e

pergunta:Jupiter e Plutao sao os correlatos romanos de quais deuses gregos?
b:Cronos e Apolo
a:Ares e Hermes
c:Zeus e Hades
d:Dionisio e Demeter
e:Zeus e Ares
tipo:humanas
resposta:c

pergunta:Qual o maior animal terrestre?
b:Dinossauro
a:Baleia Azul
c:Elefante africano
d:Tubarao Branco
e:Girafa
tipo:natureza
resposta:c

pergunta:Qual o tema do famoso discurso Eu Tenho um Sonho de Martin Luther King?
b:Justica para os menos favorecidos
a:Igualdade das racas
c:Intolerancia religiosa
d:Premio Nobel da Paz
e:Luta contra o Apartheid
tipo:humanas
resposta:a

pergunta:Que lider mundial ficou conhecida como “Dama de Ferro”?
b:Angela Merkel
a:Dilma Rousseff
c:Margaret Thatcher
d:Hillary Clinton
e:Christine Lagarde
tipo:humanas
resposta:c

pergunta:Quais os nomes dos tres Reis Magos?
b:Belchior Gaspar e Baltazar
a:Gaspar Nicolau e Natanael
c:Belchior Gaspar e Nataniel
d:Gabriel Benjamim e Melchior
e:Melchior Noe e Galileu
tipo:humanas
resposta:b

pergunta:Quais os principais heteronimos de Fernando Pessoa?
b:Ariano Suassuna Raul Bopp e Quincas Borba
a:Alberto Caeiro Ricardo Reis e Alvaro de Campos
c:Bento Teixeira Ricardo Reis e Haroldo de Campos
d:Alberto Caeiro Ricardo Leite e Augusto de Campos
e: Bento Teixeira Ricardo Reis e Augusto de Campos
tipo:linguagens
resposta:a

pergunta:Qual a religiao monoteista que conta com o maior numero de adeptos no mundo?
b:Zoroastrismo
a:Judaismo
c:Islamismo
d:Cristianismo
e:Hinduismo
tipo:humanas
resposta:d

pergunta:Qual desses filmes foi baseado na obra de Shakespeare?
b:Capitaes de Areia 
a:Muito Barulho por Nada
c:A Dama das Camehlias
d:A Revolucao dos Bichos
e:Excalibur
tipo:linguagens
resposta:a

pergunta:Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua? Em que ano aconteceu?
b:Buzz Aldrin em 1969
a:Yuri Gagarin em 1961
c:Charles Conrad em 1969
d:Charles Duke em 1971
e:Neils Armstrong em 1969.
tipo:humanas
resposta:e

pergunta:Qual o nome do cientista que descobriu o processo de pasteurizacao e a vacina contra a raiva?
b:Marie Curie
a:Blaise Pascal
c:Louis Pasteurs
d:Antoine Lavoisier
e:Charles Darwin
tipo:natureza
resposta:c

pergunta:As pessoas de qual tipo sanguineo sao consideradas doadores universais?
b:A
a:AB
c:O
d:ABO
e:C
tipo:natureza
resposta:c

pergunta:Quantos numeros 1 eu tenho de 1 ate 191?
b:140
a:136
c:132
d:150
e:126
tipo:matematica
resposta:c

pergunta:Um feirante guardou 3 centenas de laranjas em 6 caixotes. Quantas laranjas foram guardadas em cada caixote?
b:50
a:40
c:60
d:30
e:80
tipo:matematica
resposta:a

pergunta:Um pedreiro diz:Se eu tivesse dois tijolos a mais o dobro deste numero seria 100. Quantos tijolos ele tem?
b:48
a:42
c:50
d:52
e:44
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Se seis latas de leite custam 72 reais qual o preco de 9 latas?
b:115
a:90
c:87
d:108
e:100
tipo:matematica
resposta:d

pergunta:Que numero abaixo completa a sequencia a seguir? 12  6  18  24  ?
b:26
a:42
c:30
d:24
e:36
tipo:matematica
resposta:a

pergunta:O termometro subiu 6 graus e isso representa a metade da temperatura de antes. A quantos graus esta agora?
b:18 graus
a:16 graus
c:22 graus
d:12 graus
e:24 graus
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Dois pais e dois filhos sentaramse para comer ovos no cafe da manha. Cada um comeu um ovo. Quanto ovos eles comeram no total?
b:1
a:3
c:5
d:8
e:10
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Se 3 gatos matam 3 ratos em 3 minutos quanto tempo levarao 100 gatos para matar 100 ratos?
b:1 minuto
a:3 minutos
c:30 minutos
d:100 minutos
e:110 minutos
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Qual a derivada de x?
b:1
a:3
c:4
d:44
e:131
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Qual a derivada de x?
b:1
a:3
c:4
d:44
e:131
tipo:matematica
resposta:b

pergunta:Leandro tem 40 balas chupou 12 e deu 10 para sua irma. Com quantas balas ele ficou?
b:15
a:18
c:14
d:16
e:13
tipo:matematica
resposta:a

pergunta:Em um cubo a quantidade de conjuntos distintos formados por duas arestas paralelas eh igual a:
b:6
a:8
c:14
d:16
e:18
tipo:matematica
resposta:e