pergunta: Normalmente, quantos litros de sangue uma pessoa tem? Em media, quantos sao retirados numa doacao de sangue?
a: Tem entre 2 a 4 litros. Sao retirados 450 mililitros
b: Tem entre 4 a 6 litros. Sao retirados 450 mililitros
c: Tem 10 litros. Sao retirados 2 litros
d: Tem 7 litros. Sao retirados 15 litros
e: Tem 05 litros. Sao retirados 05 litros
Tipo: natureza
resposta: b***pergunta: De quem eh a famosa frase "Penso logo existo"?
a: Platao
b: Galileu Galilei
c: Descartes
d: Socrates
e: Francis Bacon
Tipo: humanas
resposta: c***pergunta: De onde eh a invencao do chuveiro eletrico?
a: Franca
b: Inglaterra
c: Brasil
d: Australia
e: Italia
Tipo: humanas
resposta: c***pergunta: Quais o menor e o maior pais do mundo?
a: Vaticano e Russia
b: Nauru e China
c: Monaco e Canada
d: Malta e Estados Unidos
e: Sao Marino e India
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Qual o nome do presidente do Brasil que ficou conhecido como "Jango"?
a: Janio Quadros
b: Jacinto Anjos
c: Getulio Vargas
d: Joao Figueiredo
e: Joao Goulart
Tipo: humanas
resposta: e***pergunta: Qual o grupo em que todas as palavras foram escritas corretamente?
a: Asteristico, beneficiente, meteorologia, entertido
b: Asterisco, beneficente, meteorologia, entretido
c: Asterisco, beneficente, metereologia, entretido
d: Asteristico, beneficiente, metereologia, entretido
e: Asterisco, beneficiente, metereologia, entretido
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Qual o livro mais vendido no mundo a seguir a Biblia?
a: O Senhor dos Aneis
b: Dom Quixote
c: O Pequeno Principe
d: Ela a Feiticeira
e: Um Conto de Duas Cidades
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Quantas casas decimais tem o numero pi?
a: Duas
b: Centenas
c: Trilhares
d: Vinte
e: Milhares
Tipo: matematica
resposta: c***pergunta: Atualmente, quantos elementos quimicos a tabela periodica possui?
a: 113
b: 109
c: 108
d: 118
e: 92
Tipo: natureza
resposta: d***pergunta: Quais os paises que tem a maior e a menor expectativa de vida do mundo?
a: Japao e Serra Leoa
b: Australia e Afeganistao
c: Italia e Chade
d: Brasil e Congo
e: Estados Unidos e Angola
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: O que a palavra "legend" significa em portugues?
a: Legenda
b: Conto
c: Historia
d: Lenda
e: Legendario
Tipo: linguagens
resposta: d***pergunta: Qual o numero minimo de jogadores numa partida de futebol?(por time)
a: 13
b: 11
c: 15
d: 12
e: 14
Tipo: linguagens
resposta: e***pergunta: Quais os principais autores do Barroco no Brasil?
a: Gregorio de Matos, Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira
b: Miguel de Cervantes, Gregorio de Matos e Danthe Alighieri
c: Padre Antonio Vieira, Padre Manuel de Melo e Gregorio de Matos
d: Castro Alves, Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira
e: Alvares de Azevedo, Gregorio de Matos e Bento Teixeira
Tipo: linguagens
resposta: a***pergunta: Quais as duas datas que sao comemoradas em novembro?
a: Independencia do Brasil e Dia da Bandeira
b: Proclamacao da Republica e Dia Nacional da Consciencia Negra
c: Dia do Medico e Dia de Sao Lucas
d: Dia de Finados e Dia Nacional do Livro
e: Black Friday e Dia da Arvore
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Quem pintou "Guernica"?
a: Paul Cezanne
b: Pablo Picasso
c: Diego Rivera
d: Tarsila do Amaral
e: Salvador Dali
Tipo: linguagens
resposta: b***pergunta: Quanto tempo a luz do Sol demora para chegar a Terra?
a: 12 minutos
b: 1 dia
c: 12 horas
d: 8 minutos
e: segundos
Tipo: natureza
resposta: d***pergunta: Qual a traducao da frase "Fabiano cogio su saco antes de salir"?
a: Fabiano coseu seu paleto antes de sair
b: Fabiano fechou o saco antes de sair
c: Fabiano pegou seu paleto antes de sair
d: Fabiano cortou o saco antes de cair
e: Fabiano rasgou seu paleto antes de cair
Tipo: linguagens
resposta: c***pergunta: Qual a nacionalidade de Che Guevara?
a: Cubana
b: Peruana
c: Panamenha
d: Boliviana
e: Argentina
Tipo: humanas
resposta: e***pergunta: Qual a altura da rede de volei nos jogos masculino e feminino?
a: 2,4m para ambos
b: 2,5m e 2,0m
c: 1,8m e 1,5m
d: 2,45m e 2,15m
e: 2,43m e 2,24m
Tipo: linguagens
resposta: e***pergunta: Em que ordem surgiram os modelos atomicos?
a: Thomson, Dalton, Rutherford e RutherfordBohr
b: RutherfordBohr, Rutherford, Thomson e Dalton
c: Dalton, RutherfordBohr, Thomson e Rutherford
d: Dalton, Thomson, RutherfordBohr e Rutherford
e: Dalton, Thomson, Rutherford e RutherfordBohr
Tipo: natureza
resposta: e***pergunta: Qual personagem folclorico costuma ser agradado pelos cacadores com a oferta de fumo?
a: Caipora
b: Saci
c: Lobisomem
d: Boitata
e: Negrinho do Pastoreiro
Tipo: linguagens
resposta: a***pergunta: Em que periodo da prehistoria o fogo foi descoberto?
a: Neolitico
b: Paleolitico
c: Idade dos Metais
d: Periodo da Pedra Polida
e: Idade Media
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Qual das alternativas abaixo apenas contem classes de palavras?
a: Vogais, semivogais e consoantes
b: Artigo, verbo transitivo e verbo intransitivo
c: Fonologia, Morfologia e Sintaxe
d: Hiatos, ditongos e tritongos
e: Substantivo, verbo e preposicao
Tipo: linguagens
resposta: e***pergunta: Qual a montanha mais alta do Brasil?
a: Pico da Neblina
b: Pico Parana
c: Monte Roraima
d: Pico Maior de Friburgo
e: Pico da Bandeira
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Qual a velocidade da luz?
a: 300 000 000 metros por segundo (m/s)
b: 150 000 000 metros por segundo (m/s)
c: 199 792 458 metros por segundo (m/s)
d: 299 792 458 metros por segundo (m/s)
e: 30 000 000 metros por segundo (m/s)
Tipo: natureza
resposta: d***pergunta: Em qual local da Asia o portugues eh lingua oficial?
a: India
b: Filipinas
c: Mocambique
d: Macau
e: Portugal
Tipo: humanas
resposta: d***pergunta: "It is twenty past six". Que horas sao em ingles?
a: 12:06
b: 06:20
c: 02:06
d: 06:02
e: 20:06
Tipo: linguagens
resposta: b***pergunta: Quem eh o autor de "O Principe"?
a: Maquiavel
b: Antoine de SaintExupery
c: Montesquieu
d: Thomas Hobbes
e: Rousseau
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Como eh a conjugacao do verbo "caber" na 1a pessoa do singular do presente do indicativo?
a: Eu caibo
b: Ele cabe
c: Que eu caiba
d: Eu cabo
e: Nenhuma das alternativas
Tipo: linguagens
resposta: a***pergunta: Quais destas construcoes famosas ficam nos Estados Unidos?
a: Estatua da Liberdade, Golden Gate Bridge e Empire State Building
b: Estatua da Liberdade, Big Ben e The High Line
c: Angkor Wat, Taj Mahal e Skywalk no Grand Canyon
d: Lincoln Memorial, Sidney Opera House e Burj Khalifa
e: 30 St Mary Axe The High Line e Residencial 148 Spruce Street
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Quais destas doencas sao sexualmente transmissiveis?
a: Aids, tricomoniase e ebola
b: Chikungunya, aids e herpes genital
c: Gonorreia, clamidia e sifilis
d: Botulismo, cistite e gonorreia
e: Hepatite B, febre tifoide e hanseniase
Tipo: natureza
resposta: c***pergunta: Qual destes paises e transcontinental?
a: Russia
b: Filipinas
c: Istambul
d: Groelandia
e: Tazania
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Em qual das oracaes abaixo a palavra foi empregada incorretamente?
a: Mais uma vez portou-se mal.
b: Eh um homem mal.
c: Esse eh o mal de todos.
d: Mal falou nele o fulano apareceu.
e: Eh um mau vendedor.
Tipo: linguagens
resposta: b***pergunta: Qual foi o recurso utilizado inicialmente pelo homem para explicar a origem das coisas?
a: Filosofia
b: Biologia
c: Matematica
d: Astronomia
e: Mitologia
Tipo: humanas
resposta: e***pergunta: Qual das alternativas menciona apenas simbolos nacionais?
a: Bandeira, insignia da presidencia, bandeira nacional, brasao, hinos e selo
b: Bandeira nacional, armas nacionais, hino nacional e selo nacional
c: Bandeira nacional, brasao, hino nacional e hino da independencia
d: Bandeira nacional, cores nacionais, hino nacional e hino da independencia
e: Bandeira, insignia da presidencia, brasao, flora, fauna e hinos
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Quais os planetas do sistema solar?
a: Mercurio, Venus, Terra, Marte, Jupiter, Saturno, Urano e Netuno
b: Jupiter, Marte, Mercurio, Netuno, Plutao, Saturno, Terra, Urano e Venus
c: Venus, Saturno, Urano, Jupiter, Marte, Netuno e Mercurio
d: Jupiter, Marte, Mercurio, Netuno, Plutao, Saturno, Sol, Terra, Urano e Venus
e: Terra, Venus, Saturno, Jupiter, Marte, Netuno e Mercurio
Tipo: natureza
resposta: a***pergunta: Qual era o nome de "Aleijadinho"?
a: Alexandrino Francisco Lisboa
b: Manuel Francisco Lisboa
c: Alex Francisco Lisboa
d: Francisco Antonio Lisboa
e: Antonio Francisco Lisboa
Tipo: humanas
resposta: e***pergunta: Jupiter e Plutao sao os correlatos romanos de quais deuses gregos?
a: Ares e Hermes
b: Cronos e Apolo
c: Zeus e Hades
d: Dionisio e Demeter
e: Zeus e Ares
Tipo: humanas
resposta: c***pergunta: Qual o maior animal terrestre?
a: Baleia Azul
b: Dinossauro
c: Elefante africano
d: Tubarao Branco
e: Girafa
Tipo: natureza
resposta: c***pergunta: Qual o tema do famoso discurso "Eu Tenho um Sonho" de Martin Luther King?
a: Igualdade das racas
b: Justica para os menos favorecidos
c: Intolerancia religiosa
d: Premio Nobel da Paz
e: Luta contra o Apartheid
Tipo: humanas
resposta: a***pergunta: Que lider mundial ficou conhecida como "Dama de Ferro"?
a: Dilma Rousseff
b: Angela Merkel
c: Margaret Thatcher
d: Hillary Clinton
e: Christine Lagarde
Tipo: humanas
resposta: c***pergunta: Quais os nomes dos tres Reis Magos?
a: Gaspar, Nicolau e Natanael
b: Belchior, Gaspar e Baltazar
c: Belchior, Gaspar e Nataniel
d: Gabriel, Benjamim e Melchior
e: Melchior, Noe e Galileu
Tipo: humanas
resposta: b***pergunta: Quais os principais heteronimos de Fernando Pessoa?
a: Alberto Caeiro, Ricardo Reis e Alvaro de Campos
b: Ariano Suassuna, Raul Bopp e Quincas Borba
c: Bento Teixeira, Ricardo Reis e Haroldo de Campos
d: Alberto Caeiro, Ricardo Leite e Augusto de Campos
e:  Bento Teixeira, Ricardo Reis e Augusto de Campos
Tipo: linguagens
resposta: a***pergunta: Qual a religiao monoteista que conta com o maior numero de adeptos no mundo?
a: Judaismo
b: Zoroastrismo
c: Islamismo
d: Cristianismo
e: Hinduismo
Tipo: humanas
resposta: d***pergunta: Qual desses filmes foi baseado na obra de Shakespeare?
a: Muito Barulho por Nada
b: Capitaes de Areia 
c: A Dama das Camehlias
d: A Revolucao dos Bichos
e: Excalibur
Tipo: linguagens
resposta: a***pergunta: Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua? Em que ano aconteceu?
a: Yuri Gagarin em 1961
b: Buzz Aldrin em 1969
c: Charles Conrad em 1969
d: Charles Duke em 1971
e: Neils Armstrong em 1969.
Tipo: humanas
resposta: e***pergunta: Qual o nome do cientista que descobriu o processo de pasteurizacao e a vacina contra a raiva?
a: Blaise Pascal
b: Marie Curie
c: Louis Pasteurs
d: Antoine Lavoisier
e: Charles Darwin
Tipo: natureza
resposta: c***pergunta: As pessoas de qual tipo sanguineo sao consideradas doadores universais?
a: AB+
b: A-
c: O-
d: ABO
e: C++
Tipo: natureza
resposta: c***pergunta: Quantos digitos "1" eu tenho de 1 ate 191?
a: 136
b: 140
c: 132
d: 150
e: 126
Tipo: matematica
resposta: c***pergunta: Um feirante guardou 3 centenas de laranjas em 6 caixotes. Quantas laranjas foram guardadas em cada caixote?
a: 40
b: 50
c: 60
d: 30
e: 80
Tipo: matematica
resposta: a***pergunta: Um pedreiro diz: "Se eu tivesse dois tijolos a mais o dobro deste numero seria 100". Quantos tijolos ele tem?
a: 42
b: 48
c: 50
d: 52
e: 44
Tipo: matematica
resposta: b***pergunta: Se seis latas de leite custam 72 reais, qual o preco de 9 latas?
a: 90
b: 115
c: 87
d: 108
e: 100
Tipo: matematica
resposta: d***pergunta: Que numero abaixo completa a sequencia a seguir? 12, 6, 18, 24  ?
a: 42
b: 26
c: 30
d: 24
e: 36
Tipo: matematica
resposta: a***pergunta: O termometro subiu 6 graus e isso representa a metade da temperatura de antes. A quantos graus esta agora?
a: 16 graus
b: 18 graus
c: 22 graus
d: 12 graus
e: 24 graus
Tipo: matematica
resposta: b***pergunta: Dois pais e dois filhos sentaramse para comer ovos no cafe da manha. Cada um comeu um ovo. Quanto ovos eles comeram no total?
a: 3
b: 1
c: 5
d: 8
e: 10
Tipo: matematica
resposta: b***pergunta: Se 3 gatos matam 3 ratos em 3 minutos quanto tempo 100 gatos levam para matar 100 ratos?
a: 3 minutos
b: 1 minuto
c: 30 minutos
d: 100 minutos
e: 110 minutos
Tipo: matematica
resposta: b***pergunta: Qual a derivada de x?
a: 3
b: 1
c: 4
d: 44
e: 131
Tipo: matematica
resposta: b***pergunta: Leandro tem 40 balas, chupou 12 e deu 10 para sua irma. Com quantas balas ele ficou?
a: 18
b: 15
c: 14
d: 16
e: 13
Tipo: matematica
resposta: a***pergunta: Em um cubo, a quantidade de conjuntos distintos formados por duas arestas paralelas eh igual a: 
a: 8
b: 6
c: 14
d: 16
e: 18
Tipo: matematica
resposta: e